5G實力比拚 美國追上中國

5G實力比拚 美國追上中國

美國政府近期頻繁對在全球對5G發展出手的同時，調研報告指出，在美國政府與電信商的迅速布局下，美國在5G競賽中已成功追上中國，在全球排名從2018年的第三名，如今與中國並駕齊驅同列第一。

美國無線產業協會（CTIA）與調研機構Mason合作的最新報告指出，在全球14個主要國家與地區的5G競賽中，中美兩國領跑並列第一，韓、日則緊追在後。

值得注意的是，2018年所公布的數據裡，美國還落後中、韓兩國位列第三，今年迎頭趕上中國，反映出川普政府在中美科技戰中的動作起到一定成效。

CTIA認為，美國政府和電信商一年來呼籲啟動5G戰略，快速行動並制定相關法律，成為美國追上中國主因。而中國則仰賴政府的高力度支持，持續位於榜單首位。排名下滑的韓國也開始快速協調當地電信商進行布局。

此外，香港在今年排行中也進入前10，與德國並列第七。

CNN報導，該報告佐證近期美國電信業者的說法，如AT&T執行長史蒂芬森（Randall Stephenson）近期便稱，中國不會在5G競賽中擊敗美國，當前AT&T已在十多個市場推出5G，而中國的5G網路還在試用階段。此外，美國另一家電信巨頭Verizon也宣布在美國數個城市推出5G。

CTIA指出，到2019年底，美國預計將有92個5G商業部署計劃，韓國為48個，英國為16個，而中國則為0，電信商在部署上的速度很可能是中國5G競跑中的一大弱點。

但美國也有自身弱點。CTIA稱，當前美國在5G的低頻段和高頻段頻譜數量上居全球領先，但在中間頻段上卻遠落後於其他國家，當前分配給5G專用的中段頻譜數為0，反之如中國、韓國等國家，均提供大量的高頻段、中頻段頻譜。

另一方面，美國圍堵華為策略也使西方通訊基設企業受益，日本經濟新聞報導，2018年華為在行動通訊基設的市占有所下滑，且被愛立信反超，僅居第二位。

此外，諾基亞與愛立信近期均宣布在5G商用訂單有所斬獲，也讓5G設備商的競賽更為激烈。

話過就過

唔係6G架咩

支國一定會話美國偷屎為5G技術先至追到...

追上？

其實追到係乜意思
唔係一齊set個standard咩

但美國也有自身弱點。CTIA稱，當前美國在5G的低頻段和高頻段頻譜數量上居全球領先，但在中間頻段上卻遠落後於其他國家，當前分配給5G專用的中段頻譜數為0，反之如中國、韓國等國家，均提供大量的高頻段、中頻段頻譜。

高中低頻段有咩分別？

影響signal距離

at&t 4g 扮5g

邊個勁咪用邊個standard囉

低頻既signal coverage比較廣但transmission速度可能無咁快
高頻就剛剛相反

之前班祟美撚先話5G無用普及唔到
依家有新聞話美國5G追上中國就打哂飛機

將軍用黑科技show出來吧